警hea查 靠街坊洗樓搜證

警hea查 靠街坊洗樓搜證

數百名頌明苑街坊昨晚在屋苑噴水池旁集會，要求管理公司交代疑犯如何入屋苑。黎樹雄攝

【本報訊】將軍澳連儂隧道昨凌晨發生斬人案，有目擊街坊尾隨疑兇至頌明苑嘉明閣附近失去其蹤影然後報警，有街坊質疑警方未有即時向管理處要求翻查CCTV及作地毯式搜索，街坊惟有自發洗樓，在後樓梯垃圾桶搜獲染血衫褲，再次報警促警員到場深入調查。事後到場了解的立法會議員鄺俊宇不滿警方態度：「警方點解喺第一次到場時，冇積極攞閉路電視？點解要街坊查案？係街坊搵到件藍衫（疑兇犯案時所穿上衣）。」有議員助理讚揚將軍澳街坊很勇敢，否則證物可能已送往堆填區。警方強調：「一路有同事做緊嘢。」

記者：黃江奇

現場消息稱，目擊者陳小姐尾隨疑兇到頌明苑嘉明閣附近失去其蹤影，向在場街坊查問相信疑人走入嘉明閣遂報警，但軍裝警員到場初步向目擊者了解事件，沒查看大廈CCTV及沒大規模搜索，之後離開。將軍澳民生關注組尚德區社區主任葉嘉榮綜合街坊資料稱，其後街坊兵分兩隊，分別在嘉明閣低層及高層開始洗樓，凌晨3時許，有街坊在嘉明閣21樓後樓梯的垃圾桶尋獲相信是疑兇犯案時所穿的染血衫褲，於是再次報警，有近百街坊聞風而至守着大廈出入口。

相關新聞：行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒

【闖嘉明閣】嘉明閣大堂CCTV拍到疑兇進入屋苑。

【登上21樓】升降機CCTV拍到藍衫疑兇登上21樓。

倡查八達通出入紀錄

另一方面，案發後約1.5小時，葉嘉榮與街坊向頌明苑管理處要求保留屋苑CCTV紀錄，及要求主管通知前線保安員留意可疑人士，葉引述管理處保安公司稱，當時警方未就案件聯絡管理處。警方接報有人發現懷疑與案有關的染血衣物後再次到嘉明閣，並帶同警犬登樓調查。其間有人要求翻查CCTV，但保安主管稱要駐場電工協助才可查看。之後到場的立法會議員鄺俊宇獲街坊反映頌明苑利用八達通卡出入大堂，鄺轉告現場警員，相信可追查疑兇出入紀錄。最終約凌晨5時警方才能翻看CCTV，相信疑兇登樓換衫後離去，至清晨6時街坊相繼散去。

街坊楊先生昨凌晨有份與一眾街坊追查疑兇下落，他強烈批評警方查案「好懶散」，指「警員攞咗把刀就離開，冇睇過CCTV，仲要係其中一個住戶報警要求睇CCTV」。葉嘉榮稱，「明明地毯式搜查應該警方做，今次街坊有意志又好彩搵到證物」。

稱CCTV需專人助開啟

警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥昨在警方例行記者會回應事件指，不認同警方被指查案馬虎及緩慢，指警員到場向目擊者作初步調查，首要目的是救援傷者，其次是緝兇。根據目擊者資料，得知疑人離開的方向，警員在現場搜查找到兩把刀，亦有向附近屋苑與多座大廈保安員作初步調查，了解有否與疑兇外形相似的人士出入。江續稱，大廈CCTV系統需要特別技術人員協助開啟，凌晨約5時才可查看。

對於有街坊指警方一度收隊離開，江表示：「唔清楚收隊定義，軍裝到場，然後有刑偵同事接手調查，我理解一路有同事做緊嘢。」他又指，當時未必有充足資源在每座大廈搜查。警方又表示，凌晨案發後至昨午已拘捕疑兇，除反映警隊對嚴重暴力事件非常重視，亦要多謝巿民在屋苑找到一件有用證物，顯示警民合作非常有用。

相關新聞：《信報》女記者骨折肺傷

上一則
上一則
男傷者縫七針：疑兇曾踩線

下一則
下一則
300居民促管理處交代

行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒
《信報》女記者骨折肺傷
心理專家：社會情緒亮紅燈
男傷者縫七針：疑兇曾踩線
300居民促管理處交代
元朗恐襲零檢控 縱容施暴者
屯門full gear默站 抗議香港不安全
7.21恐襲 血仍未乾
告警務處長難度高
市民今接力控訴放生元狼
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防
監警會聘外援無助查真相
梁定邦促撤法 不反對獨立調查
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂
大批親共傳媒罕有採訪
Twitter清洗20萬中國五毛
官媒發功：違美國憲法
京借學者放風：港制度要二次回歸
紐時：空投催淚彈可奪命
華府年售港60萬件武器 議員叫停
爆眼少女出院休養 右眼可感應光
廣東台站長影記者容貌傳微信
新屋嶺31被捕者求醫 6人重傷
公安疑西九拘英領館職員
澳門默站港人獲釋 斥中聯辦黑手
光復沙田 示威者涉襲落單警
內地漢美領館噴漆 判囚四周
教育局發信圖阻學界罷課
建制團體狙擊利君雅
叫香港人加油 國泰機師被辭職
生意跌賴示威 洲際逼放無薪假
闖連儂牆斬3人 藍絲就擒

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告